李嘉欣演楊貴妃 被連登網民批沒說服力

李嘉欣自從下嫁富商許晉亨後便淡出演藝圈，專心相夫教子。不過，最近她參與內地綜藝節目《演技派》，並出演楊貴妃一角，瞬間成為熱話。大美人復出卻被連登網民批評造型顯老、演技生硬。

李嘉欣的上一部作品已是2009年的電影《十月圍城》，十年後受內地金牌製作人于正的邀請再現銀幕，參與綜藝節目《演技派》，以導師身份指導參與節目的新一代演員。四十九歲的李嘉欣凍齡有道，換上古裝造型令人驚艷。她夥拍飾演唐玄宗的吳鎮宇重現安史之亂中逃難的一幕。

最特別是兩人以廣東話對白呈現劇情，就連有份參演的內地演員也被配上廣東話，於內地節目中屬於罕有的處理手法。李嘉欣亦表示，劇組採用廣東話對白的安排讓她對表演增添了幾分親切和自信。

對於李嘉欣復出幕前參與《演技派》，連登網民的回應好壞參半。有連登網民大稱讚她擁有凍齡美貌，不過大部分連登網民認為她的身形太纖瘦單薄，未能演活唐朝女性體態豐腴的特色。根據古書記載，唐代女性以體胖為美，而被封為四大美人之一的楊貴妃更是雍容華貴、氣度不凡。除了外形與史實不符，李嘉欣也被連登網民質疑有欠演技，認為她的代表作除了電話錄音廖廖可數，被喻為「演技派」實在牽強。

連登網民=me

屌你，你啲速度真係快

個髻隊撚死唔震乳未

掛住我芭比比

無諗住隊死佢佢整咁大個髻嚟把撚呀

哇60-70路阿嬸來既

楊貴妃 居然唔搵肥苟做

佢識做戲

膠面人

搵細細粒做先有說服力

佢perfect match

我都掛住maymay

點解個個整容最後都係會變MJ樣

姜bb

快撚啲連埋塊面皮甩出嚟添呀！

楊貴妃香港得九姑娘carry到

佢算撚數啦 咁不如細細粒做

屌有聲既